%%% Прикладные пакеты %%% 
%\usepackage{calc}               % Пакет для расчётов параметров, например длины

%%% Для добавления Стр. над номерами страниц в оглавлении
%%% http://tex.stackexchange.com/a/306950
\usepackage{afterpage}

\usepackage{tikz}                   % Продвинутый пакет векторной графики
\usetikzlibrary{shapes,arrows}
\usetikzlibrary{chains}             % Для примера tikz рисунка
\usetikzlibrary{shapes.geometric}   % Для примера tikz рисунка
\usetikzlibrary{shapes.symbols}     % Для примера tikz рисунка
\usetikzlibrary{arrows}             % Для примера tikz рисунка

\tikzstyle{startstop} = [rectangle, rounded corners, minimum width=3cm, minimum height=1cm,text centered, draw=black, fill=red!30]
\tikzstyle{io} = [trapezium, trapezium left angle=70, trapezium right angle=110, minimum width=3cm, minimum height=1cm, text centered, draw=black, fill=blue!30]
\tikzstyle{process} = [rectangle, minimum width=3cm, minimum height=1cm, text centered, text width=3cm, draw=black, fill=orange!30
\tikzstyle{decision} = [diamond, minimum width=3cm, minimum height=1cm, text centered, draw=black, fill=green!30]
\tikzstyle{arrow} = [thick,->,>=stealth]



\ifnumequal{\value{imgprecompile}}{1}{% Только если у нас включена предкомпиляция
    \usetikzlibrary{external}   % подключение возможности предкомпиляции
    \tikzexternalize[prefix=Dissertation/images/] % activate! % здесь можно указать отдельную папку для скомпилированных файлов
    \ifxetex
        \tikzset{external/up to date check={diff}}
    \fi
}{}
